# サブ課題について

## 自分が苦労した点
「画面上うまく動いているようだけど、なぜかいつの間にかテストがgreenにならなくなった」というものがいくつかありました。  
アプリケーションのコードを修正した時点でこまめにテストのコードを見直すことが大事だと思いました。

## 学んだ点
- モデルの関連付け  
rails tutorialdで勉強した際は、あまり理解していなかったようで、
投稿された写真に紐づいたコメントを投稿/表示できる機能を実装するときにrails tutorialの13章を何度も読み直しました。
一対多のモデルの関連付けについては理解が進みました。

- エラーが出た時、うまく動かないときの調査方法  
サーバのエラーログや、デバッグ画面からエラーの原因の目星をつけられるようになったと思います。
viewに表示されるデータがmodelやcontrollerとどのように連動しているのかがわからずに、間違えていたコードを書いていたことが多い印象なので、次の課題を進めるにあたって、重点的に復習しようと思いました。

- migrateファイルは不要になってもrmで削除してはいけない  
カラムを追加する、型を変える、作ったファイルが不要になるなど、様々な場合の対応ができるようになりました。  
しかし、データベースの構造を最初にしっかり決めて、後に大きく変更がないことが一番良いと思いました。

## 自慢したい・相談したい点
- 自慢したい点  
    とくになし

- 相談したい点  
実装したいものの実現方法を調べたり、思ったようにいかない、エラーが出るために試行錯誤する時間が多かったと思います。  
「とりあえず動いたし、テストも通った」から良しとした部分もあり、至らないアプリケーションであると思っていますが、今後の課題を進める上で、特に気を付けたほうが良いことなど、アドバイスがありましたらいただけますと幸いです。